{
    "question": "Jelaskan tentang eurasia ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gabungan benua eropa dengan benua asia",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Eurasia adalah sebuah superbenua gabungan dari dua benua yaitu Eropa dan Asia. Eurasia kadang dianggap sebagai sebuah benua alternatif.<br><span>Istilah Eurasia juga kadang digunakan untuk merujuk kepada negara-negara eks-Uni Soviet yang baru merdeka di Asia Tengah dan di Kaukasus.</span>\n<span>Dalam ilmu bumi, yang mempunyai definisi yang lebih tepat mengenai suatu benua, biasanya menganggap Eurasia sebagai sebuah benua.</span>\n<span>Eurasia bisa didefinisikan secara geografis dengan mengurangi Afrika dari kumpulan daratan besar bernama Afrika-Eurasia. Garis pemisah antara Eropa dan Asia biasanya diletakkan di sepanjang Pegunungan Ural.</span>\n<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengenai-faktor-penyebab-penyimpangan-sosial-sebagai-has-687",
            "question": "Jelaskan mengenai faktor penyebab penyimpangan sosial sebagai hasil proses sosialisasi yang tidak sempurna !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Sikap mental yang tidak sehat<br>\n2.Keluarga yang broken home atau disorganisasi keluarga<br>\n3.Pelampiasan rasa kecewa<br>\n4.Dorongan kebutuhan ekonomi<br>\n5.Pengaruh lingkungan dan media massa<br>\n6.Keinginan untuk dipuji atau gaya-gayaan<br>\n7.Proses belajar yang menyimpang<br>\n8.Ketidak sanggupan menyerap norma budaya<br>\n9.Adanya ikatan sosial yang berlainan<br>\n10.Akibat proses sosialisasi nilai-nilai sub kebudayaan menyimpang.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-dari-pepera-452",
            "question": "Apakah tujuan dari pepera",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penentuan Pendapat Rakyat<span>\u00a0(</span>Pepera<span>) adalah\u00a0</span>referendum<span>\u00a0yang diadakan pada tahun\u00a0</span>1969<span>\u00a0di Papua Barat yang bertujuan\u00a0untuk menentukan status daerah\u00a0</span>bagian barat Pulau Papua<span>, antara milik\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0atau\u00a0</span>Indonesia<span>. Pemilihan suara ini menanyakan apakah sisa populasi mau bergabung dengan Republik Indonesia atau merdeka. Para wakil yang dipilih dari populasi dengan suara bulat memilih persatuan dengan Indonesia dan hasilnya diterima oleh PBB, meskipun validitas suara telah ditantang dalam retrospeksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-untuk-negara-thailand-285",
            "question": "Pertanyaan untuk negara thailand",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bentuk negara Thailand?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.asal kenapa dinamakan negara \"thailand\"<br>2.nama lain negara thailand<br>3.thailang\u00a0termasuk benua apa<br>4.bentuk pemerintahan negara thailand<br>semoga membantu ya....!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-tenaga-kerja-terdidik-906",
            "question": "Apa yang di maksud tenaga kerja terdidik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tenaga kerja terdidik adalah tenaga kerja yang mendapatkan suatu \nkeahlian atau kemahiran pada suatu bidang karena/melalui sekolah atau pendidikan \nformal dan non formal. Contohnya seperti sarjana ekonomi, sarjana agama, insinyur, \nsarjana muda, doktor, master, dan lain sebagainya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transportasi-dan-perdagangan-dataran-rendah-576",
            "question": "Transportasi dan perdagangan dataran rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transportasi di dataran rendah justru tidak sulit, karena tidak dipengaruhi oleh ketinggian. jadi proses perdagangannya lebih lancar dan cepat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-budaya-dan-unsur-unsurnya-286",
            "question": "Jelaskan Pengertian budaya dan unsur-unsurnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya adalah sesuatu yg mempengaruhi tingkat pengetahuan dan tingkat iedologi suatu masyarakat. unsurnya: alat teknologi,sistem keluarga,ekonomi dan kekuasaan politik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gagasan-gagasan-kreatif-dalam-tindakan-e-508",
            "question": "Apa Yang Dimaksud dengan gagasan gagasan kreatif dalam tindakan ekonomi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kemampuan untuk menciptakan sesuatu yang baru atau memberi gagasan baru yang dapat diterapkan dalam memecahkan masalah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pengendalian-sosial-menurut-koentjaraningrat-554",
            "question": "Sebutkan cara pengendalian sosial menurut koentjaraningrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut Koentjaraningrat pengendalian sosial dapat dilakukan dengan\nberbagai cara, yaitu :\n<br><span>\n<span>1)\n\u00a0Mempertebal keyakinan para warga\nmasyarakat akan kebiasaan adat istiadat.</span></span>\n<span>\n<span><br>2)\n\u00a0Melalui jalur pendidikan baik dalam\nlingkungan keluarga, sekolah maupun masyarakat.</span></span>\n<span>\n<span><br>3)\n\u00a0Mengembangkan rasa malu dalam jiwa warga\nmasyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat </span></span>\n<span>\n<span><br>4)\n\u00a0Mengembangkan rasa takut dalam jiwa\nwarga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat dengan\nancaman-ancaman dan kekuasaan.</span></span>\n<br><span>\n<span>5)\n\u00a0Memberi ganjaran kepada warga masyarakat\nyang taat kepada adat istiadat (menciptakan sistem hukum).</span></span>\n<span>\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1)\u00a0\u00a0Mempertebal keyakinan para warga masyarakat akan kebiasaan adat istiadat.</span><span>2)\u00a0\u00a0Melalui jalur pendidikan baik dalam lingkungan keluarga, sekolah maupun masyarakat.</span><span>3)\u00a0\u00a0Mengembangkan rasa malu dalam jiwa warga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat</span><span>4)\u00a0\u00a0Mengembangkan rasa takut dalam jiwa warga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat dengan ancaman-ancaman dan kekuasaan.</span><span>5)\u00a0\u00a0Memberi ganjaran kepada warga masyarakat yang taat kepada adat istiadat (menciptakan sistem hukum).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-alam-benua-afrika-343",
            "question": "Sebutkan 3 ciri-ciri alam benua afrika...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>1. Benua Afrika mempunyai Gurun Pasir terluas di Dunia yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt; Gurun Sahara &lt;&lt;&lt;<br><br>2. Benua Afrika mempunyai Sungai yang panjang, Dan sungai itu adalah Sungai terpanjang di Dunia yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt;&gt; Sungai Nil &lt;&lt;&lt;&lt;<br><br>3. Benua Afrika mempunyai banyak sejarah . Contoh : Piramida dan Sphinx<br><br>4. Benua Afrika mempunyai sebuah Terusan yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt; Terusan Suez &lt;&lt;&lt;<br><br>semoga membantu<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menguraikan-peran-lembaga-lembaga-pengendalian-sosial-150",
            "question": "Menguraikan peran lembaga lembaga pengendalian sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi = menjaga kemamanan masyarakat, Kejaksaan = menangani tindak yg kurang baik dan jika itu kasus berat maka akan di berikan kepengadilan, Pengadilan = menangani kasus yg bersifat berat, MA = menangani perceraian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}